美國在華企業無視特朗普「脫鉤」威脅

美國在華企業無視特朗普「脫鉤」威脅

針對200多家在中國開展業務的公司的一項調查顯示，美國企業無視唐納德•特朗普(Donald Trump)與中國「脫鉤」、將製造業務遷回美國的威脅。

上海美國商會(American Chamber of Commerce in Shanghai)發現，只有不到4%的受訪企業在將一部分產能遷回美國。多數在華美資企業——70%以上——沒有計劃將任何製造業務遷出中國，儘管特朗普在與世界第二大經濟體之間的長期貿易戰中加徵了關稅。

「新型冠狀病毒肺炎（COVID-19，即2019冠狀病毒病）在2020年初對中國經濟造成了沉重打擊，但復甦很快，」上海美國商會會長季愷文(Ker Gibbs)周二表示。「美國企業仍然將中國的消費者市場視為一個巨大機會。」

本周早些時候，特朗普重申了他對世界上兩個最大且緊密融合的經濟體「脫鉤」的熱情。「如果我們不與（中國）開展業務，我們不會損失大量資金，」他表示。「我們將使美國成為世界製造業超級大國，並將一勞永逸地結束對中國的依賴。」

在對陣喬•拜登(Joe Biden)的連任競選中，特朗普將北京方面置於中心位置。他指責中國國家主席習近平的政府對新冠疫情及其對美國造成的毀滅性經濟後果負有責任。「喬•拜登的議程是『中國製造』，」美國總統周二在一個競選集會上表示。「我的議程則是『美國製造』。」

根據上述調查，迅速惡化的中美關係現在是美國企業最擔憂的問題，首次超過這些企業對中國經濟增長放緩、本土競爭和智慧財產權保護的長期擔憂。

「地緣政治緊張是企業營運經理關注的頭號問題，這是值得注意的，」季愷文表示。

幫助進行這項調查的專業服務公司普華永道中國(PwC China)的高博瑞(Mark Gilbraith)表示：「美國在華企業希望看到兩國迅速解決其懸而未決的問題，緩解緊張局勢。

「新冠疫情帶來的格局，加上圍繞貿易緊張的不確定性、強勁的本土競爭以及……監管方面的變化，真的使在華營運的美國跨國公司的管理層經受考驗。」

中國經濟已顯示出從新冠疫情反彈的跡象。中國海關總署本周報告，上月出口總額同比增長近10%，突顯與美國相比，中國從疫情復甦的速度有多快。近幾個月來，中國在全球出口總額中的佔比激增至17%以上，而2019年的這個數字不足14%。

中國還繼續保持巨額的月度對美貿易順差。特朗普曾預期，兩國在今年1月華中地區爆發新冠疫情之前簽署的「第一階段」貿易協定，將有助於減少中國對美貿易順差。

美國在華企業同習都係睹緊BIDEN嬴

有需要睹咩, 選完先走咪得

睇以個post又諗起之前日本話9成企業無諗過走
而家走個預算多11倍

而且美國公司要走都唔會公開講
講真如果話有70%話走，共產黨重唔用盡方法阻咩

香港都係類似既情況

其實唔走，係搵緊地方；得南美同南亞，幾煩

一開口講話走就會俾支那留難，訪問果時老閪都答唔走啦

美國佬一向唔撚淆
就算疫情嚴重都係堅持唔戴口罩

要真係殺到埋身先至知死

美國在華企業，除咗高科技抄唔到之外，有邊樣做得長久？
遲早俾強國用低價打冧

唔走冇問題架
過兩年唔好喊就得

公司係咁
珍珠港前大把仲同德國做緊生意

APPLE 呢D巨企係咪走去印度? 其實呢D係指標

會公開講撤出香港
唔公開講撤出大陸

有睇ft英文版今日第一頁就係講d鬼佬金融機構加大投資係大陸開合資

前排貿易戰搞咁多就係想大陸加速市場化
以前美國佬只可以揸細份
依家可以獨資,即刻揸大份搵個local partner帶著路

至於工業基本上大陸貴過亞洲其他地方幾條街,經過肺炎停工知道供應鏈分散勢在必行,而且大陸年年加人工依家又吹環保

係越南呢啲地方你d廢料倒落海都wfc,孟加拉做製衣廠成個廠冧撚咗都冇人理,人工一個月1000港紙,大陸一件幾千包食住
你係做生意都識得揀啦

利申: 我公司搞緊大陸jv,我條team另一個同事負責做個project

The whole world takes a pause for 2 months waiting for result of multiple choice: T or B!

而家公開走咩 準備好哂先講啦

唔走 但越南起左新廠

D單越來越少 經營困難